---
title: 智人进化录——Week2&Week3
date: 2020-04-05 19:59:40
tags: Diary
---
上周末因为书稿进度问题，没有进行总结，今天统一汇总收纳一下。

## Week2&Week3总结
整个第二周又陷入了“任务膨胀”的怪圈，太过自信，导致精力投放范围太广，差不多一整周都在调整精力范围。打了很多低分，效率一直提不上去，这大概就是转型期的阵痛吧。
到了第三周，精力集中在写书任务上，效率终于提了上来。偶尔还会犯之前急于求大求广的错误。

得到的教训、经验有：
1. 碎片时间的消耗可以大幅削减
2. 一次只做一件事
3. 认清楚时间消耗
4. 一鼓作气，再而衰，三而竭
5. 慢步有氧运动对精力提升有很大帮助
6. 充分利用“审美疲劳”，继续提升效率
7. 人往往会在轻松的时候高估自己的工作能力。
8. 601事件并不会带来什么心理负担，过度娱乐其实是因为之前的精力涉及范围太广了。这可能也是通才很难的原因，通了就不才了。留意一下这方面的社会调查，猜测有个什么科学依据。
9. 幽默、平等生活，是幸福源泉
10. 资料只是资料，根据自己的目标落地才是实在的东西、
11. 春秋农民，夏冬当土匪。制度决定大局。
12. 把流程、规则沉淀下来整理好，长久看来是最有效的。但这时基于，你这辈子只做很少的事情的基础上。
13. 晚上的时间比早上的时间便宜，头昏的时候就做一些加强清醒时段效率的事情。
14. 入职前去医院再查一下骨缝
15. 当公共舆论事件落下尘埃时，才能高效地汲取知识
16. 社会对政策的应对，会让政策逐渐失效
17. 一周的舆论没什么好看的，尝试待办积累一个月，再去消化。


积累待办处理：

1. 吴晓波频道提到的美国经济特殊性论断调研：https://mp.weixin.qq.com/s/fU3gY6bNC_AQImCkzBubRA
只能交给时间来论证了吧
2. 《饥饿站台》 down
3. 《穷查理宝典》- 没有时间看，Week4完成吧
4. 德国州财务部长自杀事件，down，金融重镇，疫情冲击过大，可能再加点账目问题，心理抑郁无法排解
5. 采购经理指数，了解 - down
采购经理人指数（Purchasing Managers’ Index，简称PMI），最早是由美国非官方机构供应管理协会（ISM）定期发布的一项指标，目前已成为国际上通行的宏观经济监测指标体系，对国家经济活动的监测和预测具有重要作用。采购经理人指数是每月第一个公布的重要经济指标数据，加上其所反映的经济状况较为全面，因此各国市场均十分重视该数据所反映的具体结果。采购经理人指数是以百分比来表示的，常以50%作为经济强弱的分界点：当指数高于50%时，则被解释为经济扩张的讯号；当指数低于50%，尤其是非常接近40%时，则有经济萧条的忧虑；在40%~~50%之间时，说明制造业处于衰退，但整体经济还在扩张。目前，全球共20余个国家和地区定期发布各自的采购经理人指数。2005年4月，中国在北京和香港两地发布了“中国采购经理人指数”，此后每月1号定期发布。中国制造业采购经理指数体系共包括11个指标：新订单、生产、就业、供应商配送、存货、新出口订单、采购、产成品库存、购进价格、进口、积压订单。

类似地，中国的经济指数表现有：中国制造业采购经理指数（PMI）、生产指数、新订单指数、原材料库存指、从业人员指数、供应商配送时间指数、非制造业商务活动指数、销售价格指数、业务活动预期指数、从业人员指数。
可以在官方网站来看数据：
http://data.stats.gov.cn/easyquery.htm?cn=A01

6. 实习生退税 - 大概了解，河北还没有开放远程退税
7. 疫情对外援助：山东医疗组赴英国，各省对口医疗援助情况 - 联合工作组，不是援助英国政府，而是安抚留学生和华人情绪
8. 许可馨言论问题 - down
![](https://ph0rse.oss-cn-beijing.aliyuncs.com/20200405230025.png)
撕逼逻辑，故意气人可还行……来点实际性的惩罚？好像又没这个必要……毕竟不是什么人物……但取消奖学金应该挺合适哈~

有点“我的观点很重要，虽然我确实没啥能力，也承认靠平台和父母，但我的观点仍然很重要。不容反驳，一切反驳都将按照撕逼处理”.的感觉……跟这种人相处还是挺难受的……为她父母默哀2.5分钟……

9. 下周跟老妈学做面食和炒菜
10. 俄美、沙特-中，重新理解
沙特: 小萨勒曼，纳伊夫，萨勒曼国王。小萨勒曼夺权，不甘心受老美指挥。
俄：拒绝联合降产150万桶，和解力度需要比这个大。可能会争取减少老美对俄罗斯的制裁
中：最大买家
中东那里好乱，卡塔尔、也门、胡塞武装、沙特……
11. 废止卖淫嫖娼人员收容教育办法带来的后果讨论【以及中央最近的一些政策调整】
和《立法法》冲突，允许限制人身自由2-6个月，不利于依法治国的战略推进。其实早该紧了，一直没发文。整体来说，这一套法律无槽点，是法制进步，但进步程度不是很大。
12. 公开课，补一下~   down 周六的时候已经补过了
复合型人才，正在路上。主要还是别停留在概念上，多做些实质性工作
13. 计划一下，周一的出行 down

